梅鐸引入付費制殺出血路

梅鐸引入付費制殺出血路

梅鐸最初引入訂閱制，不被看好。資料圖片

澳洲傳媒面對紙業萎縮，傳媒大亨梅鐸（Rupert Murdoch）的「新聞集團」（News Corp）旗下《澳洲人報》早在2011年引入「付費專區」，起初外界看淡，但現時網上用戶截至去年12月達46萬，其他傳媒亦紛紛跟隨。

相關新聞：分析喜好煲劇更方便Netflix串流訂戶過億

讀者尋求優質資訊

梅鐸早年引入訂閱收費時，遭不少民眾甚至同業大潑冷水，專家認為推行網上新聞收費是「為時已晚」。初期他們不許Google等搜尋引擎轉載，令集團新聞幾乎在網上絕迹，削弱影響力，有員工揶揄說：「梅鐸不止建造付費專區，他更用鐵絲網圍繞專區，在它周圍挖一條護城河，河內還有鱷魚呢。」不過當初力排眾議，最後艱難開闢一條光明道路，更成為同業仿效對象。今日國際大部份主流傳媒都已推行收費訂閱制，收益更穩步上揚。截至去年12月，新聞集團的最新季度收益中，《澳洲人報》的網絡訂戶多達46萬，全年增長18%，數字更未計算已登記而未有付費的訂戶，其訂閱月費為39澳元（214港元）。

集團行政總裁伊爾斯認為，從《澳洲人報》到集團地區報章，收費後表現「出色」。他解釋：「第一，隨優質的本地新聞內容越來越稀缺，我們看到民眾越來越傾向付費買之，其次是假新聞氾濫下，令人轉向在優質新聞品牌尋求資訊，大家也開始不信任在社交網站或搜尋引擎的新聞或廣告。第三，我們也看到在Netflix的成功下，人們對訂閱經濟的接受度大增。」

路透社/澳洲《悉尼先驅晨報》

上一則
上一則
【國際專題】電子訂閱制激活傳統媒體 英美大報收益衝780億

下一則
下一則
分析喜好煲劇更方便 Netflix串流訂戶過億

分析喜好煲劇更方便Netflix串流訂戶過億
【國際專題】電子訂閱制激活傳統媒體英美大報收益衝780億